劉澤鋒：「止戈為武，舉槍制暴」

#思想解放 #還權於民
「止戈為武，舉槍制暴」

當太平盛世時，我們不需庸人自擾，思索如何自衛。但當法制崩潰時，就必須懂得保護自己，而「槍權」就是人民的法槌。

《美國憲法第二修正案》確立了人民持槍的權利。雖香港不像美國，沒有野獸的威脅，但在警黑勾結、無法無天的環境下，香港人其實正面對更大的威脅。

法律允許警察持有槍械、行使武力，是便於他們執法，使罪犯屈服於恐懼武力的人性。但當警權失控、法治崩潰，人民便有權運用持槍權，以武力提點失控的人回歸理性，以合法槍權威懾失控極權。在這個時候，人民手中的槍，才是捍衛民權的最後防線。

對等武力，互保平安。

佢敢唔敢再講？